宣誓既公務員，請認知平凡之惡

首先，我係一個公務員
但我唔係叫你地唔簽呢份野
而我係想你地知道，簽左呢份野
政府就可以用唔同原因
推出唔同政策
咁就推出唔同既野俾你地簽
或者，我明白你地會因為唔想被炒會繼續簽

但我想講一個故事
一個納粹德軍在審判的故事
二戰後，一個德軍受審
佢違反左國際法反人類罪
因為佢送左d猶太人上車
而佢唔知架火車會去邊
而佢亦唔知遠遠既集中營
更不知道被佢送上火車既猶太人既命運
當佢在申辯時
佢強調自己是無罪
因為佢做既野只係 安排猶太人上火車
佢係遵循指令，依法咁行事
佢違反指令會是一件犯法既行為

咁最後佢有冇罪呢
歷史上判左佢係犯左罪
犯左反人類罪

咁當時有個哲學家～漢娜.鄂蘭
有去聽呢個聽證會
佢完全明白呢個納粹軍人既心情
但對佢黎講
呢個軍人都係有罪
佢既罪就係唔去思考
去盲目跟從權威
哪怕佢驚違法定咩
呢個就係佢所講既平庸之惡
詳細請睇艾希曼大審訊

當然，我唔係話呢份野可比作屠殺猶太人
而我係相信，簽得呢份野
政府就會陸續俾唔同既野公務員簽
去幫助佢推行唔同既政策
而你地要簽前，都應該睇清楚份野
思考份野既內容
係唔係值得為份工而簽
成為惡權既一部份

因為你地簽名
哪怕只是因為被炒
你地都屬於支持既一部份
亦幫助政府推行法律
呢個責任，你地簽名時就要承擔
所以希望你地
有條底線
去到邊個位，就唔簽名
會辭職唔做

ps: 點解話係你地
因為我已經唔簽，辭左職了

打呢啲無用 連美帝都玩完 黎梗係獨裁世界 民主自由已玩完

預左俾人負評

我夠膽講
依份野遲下中資同接政府job 既企業都要簽
唔簽政府唔會批/ 判俾佢地做

明顯係

乖乖地簽啦
老實講 而家屌你地簽果班人
如果遲下政府要佢果個行業簽
佢地都會簽

我哋嘅敵人係黑警唔係呢個政權，政府入面有好多手足做緊嘢

post cs id please
反正都辭職囉

我相信都會
在錢或者安全感前
無人不跪低的
所以我決定會離開香港

其實呢個係一個囚犯處境
愈多人唔簽
就愈理直氣壯
但大家會唔會大膽咁話我唔簽呀
係唔係真係唔簽
其實大家肯團結
你咬我食呀
但以香港人既責任感
我都不予厚望了

無用㗎啦，就算港共俾把刀叫你哋親手砍手足嗰頭落嚟，你都照安慰自己，手足死係你哋手中起碼痛快過死係藍絲手中㗎啦

點解要咁做
我唔想出名

公墓畜：睬你都有味，唔洗供樓？

Respect

我都辭咗，人在英國，不過唔係個個都可以話辭就辭，始終處境唔同。

我有d舊同事選擇簽，我都理解，佢地都係為生存，有D一家大細要養，有D有錢都唔會走，覺得外國無人無物。

咖哩同屎選擇咖哩當然容易，但現實大部分人面對既都係得屎同屎，一樣咁臭只不過唔同口味，食落都係屎

到最後大家都要為自己決定負責，所以一定要自己諗清楚

笑撚左 公墓猿撚有得揀咩
唔簽出去都無人請班廢人
一係移民

揀得做公務員都唔會理

遮名都 ok
唔好得個講字
鬼知你係唔係真公務員

罪佢地就咩硬架喇⋯
人在江湖 身不由己
希望佢地敢做敢認囉
咪出黎呻自己幾無辜幾慘
條路自己揀

團結就肯定冇希望
香港人最叻推人去死叫人企最前 確保自身安全情況下坐享其成
有班人事不關己緊係講得口響
到搞親佢果時咪又係好聽話

利申: 唔係公務員 廢事比班連衛兵屈

其實有乜所謂
得佢一個公敄員辭咩

樓主好好既提醒
Also best wishes to 樓主

香港人要面對現實問題 唔好再俾情感沖上腦 大環境依家係最惡劣既時候 3條戰線已經死哂 （街頭 議會 國際）依家可以做既係蹈光養悔 睇下世界有無救世主再起囉 無野係絕對 但未必係發生呢代或下一代

呢家做公墓猿果D 都係睇薪高糧準福利好, 同班狗一樣
同你講貢獻社會咩? 會認自己係公僕咩? 哂氣

老或者上左位果班就更加, 辭左之後乜SKILL都無 淨係識A字膊
除左利益輸送得返黎既位之外, 撚有人請佢地咩

其實公務員咁吃香
私人市場都要負一部份既責任
香港人做老細，打工實在太刻薄了
大家先咁抗拒私人市場
再講
其實在香港生活
除左公務員
一個平凡出生既人
又點可以衣食無休呀
生活的確係困難
人，總係貪得無厭
有錢既唔會嫌搵得多
炒幾層樓
出面既人一路鬧公務員
一路想考入公務員
唉

欣賞你唔簽
但老實講簽呢份聲明同你所講平凡之惡有好大段距離喎

好似都市傳說咁
周圍都有人話自己識 eo 乜 o 乜 o 辭咗職
我做嘅部門算細, 但都有幾百人, 完全冇聽過有 officer 唔撈
之前反送中都會貼下公務員身份證
而家反宣誓得個 up 字

送比大家

誰同進退 誰人怪罪
誰曾寫康莊景緻 怎麼去
我若有淚 不說羞恥畏懼
但卻害怕靈魂粉碎
來來去去 何時會累
沿途走幾千公里 怎麼退
這夜進睡 發夢都很顧慮
夢到盡處誰容許我 撐下去

講出事實

係嫁，但我唔簽有我既原因
而我希望遲d陸續如果陸續有d咁既野叫公務員簽時
希望唔會為左份工而死死地氣
請大家記住
反抗係一個option

留名睇樓主俾人屌老母，批評公務員係連登死忌

有風骨，respect

最傻仔就係辭職

咁我遲d貼職員證啦
員工號碼就不了

兒登公務員：我唔簽比人炒你養我呀

Sorry其實簽呢份嘢唔算平凡之惡
清算都清唔會到你

係一份歷史嘅見證

遲啲有身分證嘅都要你簽

全盛時期究竟有幾多屌公務員啲post

連登公務員全線入場

部分人覺得簽完，可以乜事都無發生
短期可能係嘅，長遠黎計真係難講
唔好睇少港共/中共用呢啲手段去分化/封殺香港人

呢個係好艱難決定

好多人都煩緊 離開唔到香港 quit 定唔quit 呢?

老老實實我唔係話公僕廢，但事實上大部份佢地做既野同商業社會脱節，叫佢出番去打工同叫佢去死無乜分別，宣誓做共狗一份子算啦

樓主都係公務員，希望嗰啲惡人唔好屌佢，一陣又話樓主分化撚

你係真 好容易證明 不需ID 拎一個正苦白信封 新未用過已可以 但不要影到背面單位名

係，簽得呢份野無一個係無辜
係我眼中，公務員就係厭惡嘅代名詞
或者未到班狗咁血海深仇，但係都唔會點交往

好多兒登仔仲未認清事實
仲係度屌公務員搞分化
當你行業都需要簽呢份野嘅時候
希望你都可以好灑脫咁辭職唔簽

點會唔係呢個政權？
你睇嘢會唔會太簡單太表面？

黑警無order ，無後台會敢做嘢？
你無聽班高官攬班黑警攬到離撚晒譜？

乜撚嘢yellow object
乜撚嘢鐳射槍
乜撚嘢用腳推開
乜撚嘢電光火石之間
乜撚嘢做法不完美，可接受，要改善
乜撚嘢唔係現場出現就無事，去得果到就遇咗有風險
乜撚嘢壽終正寢

前線班黑警聽到，嘩！上頭咁撚樣都兜到，佢地仲驚咩？真槍都開撚埋啦？驚？

呢個政權幾時有認過錯？

笑撚死，樓豬仲攞德軍黎做例子😂😂😂

因為嗰時盟軍贏咗啊嘛😂😂😂佢地緊係判乜都得啦😂😂😂

咁我地宜家贏咗未啊😂😂😂

你真係冇撚腦㗎喎

唔簽又點 咪又係留底做順民，政府每一粒子彈都係你d血汗錢整出黎既，你驚國安法哩係屋企做順民唔係你逃避責任既理由 ，你移民走佬我就撐你啦

聽你口吻 知你係真 因為好明白你感受

我認同你

唔簽，就一定要移民先會有好生活

唔肯移民嗰啲公務，唔需要做無謂對抗，因為香港已經結束咗，本土對抗係不識時務，引火燒身

做文書主任或者文書助理 nothing to loose

你不如講最傻仔係唔奶共添
搞咁多野做乜
返工放工食飯痾屎唔好

你有無睇過circular ?

一份野就成功分化社會同公務員 將公務員歸邊

咁如果有部分人係捐一半薪水去612咁點計?
我就覺得咁既人好應該繼續留係政府

食屎喇你

圖都冇張

你話你係林鄭都得喇

唔止公務員啦 唔同範疇領域既人都會有唔同既時刻要面對抉擇 不同程度上都會助長/影響政權個管治
但暫時遠遠未到你引用個個戰時例子既程度

Btw樓主黎緊有咩打算

求其出篇野又話自己唔想出名 又可以屌鳩公務員

其實公敄員本身就係建制
以前政府on9唔管啫⋯⋯

啱 我都覺班傻仔後生不識時務 有正義感係好，不過都要醒水先得㗎

見到愈多人已經on9
除咗勇武 其他嘅愈多人都冇用

不得不承認
共產黨完全咁實踐破窗效應理論

唔想違背良心 移民唯一解

你咪制呀 拎個新信封就得啦 唔係係正苦做 不會拎到白信封 你拎10個8 個影張相已可證明

遲啲會唔會有身份證都要簽。

同意
簽咗就係溫水煮蛙

我會移民呀
錢雖然唔多
但生活一兩年應該冇問題

拎信封好啦
上連登勿認真呀樓主

一係移民，一係簽

得兩個選擇，對抗係on9，識兩個professional grade 已resign

我唔會話人傻仔

只係對抗仲有無成效嘅問題，有就做，無就等時機

而家嘅公務員越嚟越多惡事要做

可以你處理嘅文件就係批錢俾狗，或者幫手送手足去中國

捐幾多都改變唔到你行惡嘅事實

我淨係知公務員前線好黃

證明咗又點？

ok, 等返左工先

道德感召你

笑撚左

起佢底，18年已經出post 話做緊公墓園驚過唔到試用

有錢既移民 去到照顧一下無錢既後生仔手足 我會好尊重

但如果係純粹free rider bno個啲去英國為左住大屋打算唔理個啲我一世都屌佢老母

All the best

你小心被人入嚟話你放負五毛PR水軍

樓主你真係萬中無一
公務員成班根本係懶到仆街既人組成
但佢地覺得自己好做得野, 雙重標準
一面抗爭, 一面宣誓

公務員自己覺得自己唔廢嫁

我唔係公務員
我只係覺得如果全部錢比狗 VS 有錢比返手足
我會prefer後者

無嘅 只係唔係玩膠 辭職係要好大決心 有好多人其實仲諗緊 夠錢會諗 唔夠錢都諗

知唔知點解上禮拜話要公務員免稅呀？

你覺得真係會work咩？

根本就係想分化香港人令公務員更乞人憎

留低就要奶共
呢個係命運嚟 唔明點解有人話移民分化

咁天真嘅
唔簽咪一樣會推出唔同政策

到時全民綜援

唔係放負 係要認清現實情況 仲沉迷泡影情感用事只會失敗收場 就好似國際線支持民主黨班人

睇下美國點樣俾反trump既人奪權
叫走哂政府既黃絲 係咪等於幫政府大清洗
你簽佐你既事 唔洗叫走哂政府既黃絲喇

真

決定左簽

睇部門囉,唔係做狗我又唔覺太大問題,唔通水務郵政果啲會鎮壓香港人咩

呢個真
不過老實講句而家公務員愈黎愈難做
你睇哥聶9上左任做既唔係幫公務員爭取啲咩
係搞鳩你公務員 唔止佢仲有藍絲華員會幫你爭取埋凍薪然後長俸可以不凍反加 唔止呢兩個 佢地仲要無時無刻搵野搞鳩你添

講美帝會玩完個D, 會唔會太睇小美帝同佢後面D門閥
美帝同俄羅斯而家比盡都只可以叫虛弱, 但可以99%肯定會恢復到
玩完既只係東亞D盟友

私人市場講供求
大把新移民 外勞 黑工

我信你 你只要拎10 個啡 10個細個種 已足夠證明

但唔好俾人見到你拎 影相小心 就當做嘢時要拎一堆信封

最理性係你

如果你要做好似狗咁邪惡嘅task呢？

年輕 走咪會相對無大機會成本

果班傻閪 咪又係爭撚住入
兒登仔口講最撚兇狠

起底佢自己之前係被炒公務員

社會制度結構係咁都無辦法
我當初入職咪又係因為同一理由
我辭職只不過係因為移民比較適合小朋友發展，
如果我無小朋友，可能都會唔同想法

人都鍾意捨難取易，好少咁出色咁大個人意志捨易取難

Comfort zone 就係咁，人性既一種
Maslow hierarchy of need 講既security need

但你都無錯，我理解你既苦心

我指民主自由呢個核心係美帝已經玩完 一個國家可以封殺在任得票最高總統既社交媒體 班政客視而不見仲叉多兩隻腳 仲唔係玩完？

咁佢嗰陣時都話準備辭職啦

唔簽嘅係真黃好手足
簽嘅係藍絲走狗奶共偽黃 為錢出賣手足

應該係拎d report 驚自己比人炒

同埋擔心美帝
不如擔心自己好過如果你仲喺香港
知唔知而家香港咩境地

加油
妹多人會啞樣慢慢麻醉自己

呢單嘢係班狗ot 錢多 夾埋其他工會出嚟 想擺所有公務員上枱

有人覺得留低可以獨善其身唔會燒到自己
其實每日都被同化緊
認真一諗，淨係依十年變化都好大

佢地會話我只係打份文件點可以相提並論

良知 vs 糧支

唔知問都識揀

公務員 = 腳鎖
要供樓 = 手鎖

樓主
就算啲人明知都會繼續做
因為有樣嘢叫 贖罪卷

Push.

賺緊藍圈錢洗喺黃圈
我唔覺得有咩問題

我菜園村後基本上無樂觀過唔明點解有啲軍師日日離地講經

咁個d要resign了
但我唔會 因為我唔係公務員thanks

你屌我都無用架

因為我一早辭左啦

因為連登仔唔識獨立思考
要人地證明身份先判斷到人地講嘅野岩唔岩

辭得切咩

點解要話人留低奶共呢?

職已辭

有樓有牙力

依家十幾廿歲果班
十年後，有哂家庭買哂樓
仲做得啲咩

到果時後生果班都好似廣州咁講哂普通話

港共就係睇準呢點先喺連登開咁多公務員 POST
但連登仔又下下都會受

屌咪呀
叫你貼個啲都唔知係咪國安嚟

係，如果有小朋友就走左好
我身邊都都冇咩同事辭職
但都唔會咩既
佢地應該想拖字訣
拖到最後俾人迫到埋身先簽
老細都冇講過呢件事

平凡之惡咪你呢啲

唔走就係制度一部份，一樣有份作惡

依家拜登上任，中國或許成最大贏家

口講唔奶，實質為政權同制度工作
更可恥

即走定坐埋通知期先
張野要你一個月內簽，通知期冇記錯係三個月定半年
等緊通知期走都迫你要簽點睇

我話你知 我無懷疑樓主 係你地懷疑唧

佢講心中嘢 睇得出

就算今日簽咗 唔等如就咁解決 佢見你咁順攤 又會有新嘢整人

蘇洵 六國論 中學讀過啦 就係現在情況

其實留冇問題架，家陣又冇人恐嚇你唔好撈，不過就咪巧言令色話自己冇份迫害市民咁解

今日今日繼續留響港共做即係同流合污

支持

No 我哋係為市民服務

正常 無咩人會講 個個心中有盤數

莫講話你 就算d老嘢一樣有諗簽唔簽 當中有藍 亦一定有黃

不是個個老鬼都係藍的

跟住輪到住公屋都要簽，有教席都要簽埋

講咁多托咩

你睇下考公務員POST大把人日夜推POST

利申：無架啦 對香港己經唔抱有希望

唔好弱智
員工證遮哂資料都驚？
你老母啦
無prove樓主講d野唔會人信

樓主最有良心 無返工叫人辭工

sor 我以為你話留低係留係香港

唔簽要時間 及跟程序 處理得嚟樓主已走咗

果班垃圾政府都唔會收

個個辭職後政府換曬自己人
政策落實 暢通無阻
贏得一時虛名

唔辭職，仲有陽奉陰違既空間
要虛名定實利

無業廢青既連登仔當然要虛名
集體辭職 反抗暴政wo
畫面好睇

利申 唔係公務員

大家有讀過六國論既
只要將六國讀成公務員
政府讀成秦國
就會fit曬

公務員昨日無代表性既華員會出賣
搞到凍薪
今日簽紙
遲早就會炒人/減人工
再搞獲你

今日割五城
明日割十城
然後得一夕安寢
.......

底已起 又係5毛

你肯定攞綜援遲下唔洗簽？？

已經諗緊搞埋公職人員bno啦
你今次簽得，以後佢有咩要求你都唯有照做
外國有咩動作，或者習大大心情唔好，咪搵啲野搞下你囉
退休前都要俾人拎把刀威脅住咁姐

sad but true

咁你要怪都怪係政府wo
公務員係受害者

心態問題
入得去都係求穩定唔係賺大錢，準時收工

肯辭職既巴打我好欣賞 但都想八下辭職既大概係point幾
得個知字

簽左會比人當恐怖份子 你簽唔簽？

咪話公務員手足咪做緊嘢，佢哋賺緊藍圈錢再擺返唔知幾多落黃圈到，好快可以令政府跪低💪🏼

話簽左照反共果啲
到時比人起到你去過遊行示威 準備嘔哂咁多年啲人工出嚟

你講得啱 就算無BNO passport 到佢心情一嚟料 要全港97前的人寄封嘢去英國放棄BNO rights 都係得架

咁就睇個人底線 我話你知 的確有d好想上位的人係會肯放棄BNO的 但佢地唔係唔會將來移民 到時佢地就會用返傳統方法去拎外國護照

其實真係廢
個個唔係諗點蛇王就係諗點射膊
日日hea 近乎零workload
就算你滿腔熱忱，大環境令你變懶
利申：公墓員

岩嘅 養家生存好緊要 可惜有人為左呢個地方生活唔到 甚至生存唔到

佢地移民都搵唔到工啦

準時收工？ 部份啦 有d人連工作都要屋企做 一樣有12點半夜收whatsapp

宜家根本都冇所謂陽奉陰違既空間，唔只得黑警打壓，大把部門扮明哲保身，實際上家陣咪一齊搞鳩平民

我冇叫公務員辭職架，要奶就梗係奶到盡祝各位步步高陞啦，不過做人就咪咁偽善

就算開頭企硬唔簽，政府之後搵少量唔簽嘅出黎祭旗要佢地交返幾個月人工甚至更多出黎，其他就算準備辭職嘅都唔敢唔簽

宣完誓既公務狗一律當藍絲 就算話佢地係藍到紅都唔撚過份囉 又話公務狗好撚黃 連遲職都唔撚敢

希望各位連登仔唔好再三不五時就搵d唔同人出黎批鬥
「xxx就係奶共」、「xxx就係幫政權做嘢」

道德標準越推越高，屌多兩屌，人地一不做二不休決定成全你，真係奶個陣喊都無謂

我諗大家都聽過「守柏林圍牆既士兵射死左個人，最後被判有罪。」既故事

公務員就好似東德既士兵咁，
佢袋緊政府既人工，為緊政府辦事
但你想佢係開槍既時候眼花射你唔中
定係瞄撚準你個柒頭 開機關槍咁射？

自己諗

無證明即係擾敵

遲啲強制全港選民都要簽，唔簽唔比投票，即係剝奪政治權利終身

英雄所見略同，政府入面咁多手足，我哋更加唔應該憎政府，屌政府即係屌埋班公務員手足

你pt幾先

唔簽 咪辭職囉 仲嘔咩人工 就算簽咗 一樣可以整人

餓死囉冇㗎

我接job嘅，你老母叫我簽我就唔撈，屌你老母我簽完先講乜柒唔做得BNO唔攞得，否則告我坐監，咁我咪仆街賣身比你！

Push

不如一開始就唔好激嬲共產黨

果班肯奶嘅大把方法送哂老婆仔女去外國
政府就係明恰鳩你班得bno嘅蟻民

technical, professional 好多豪唔起了........
一般為政府做公共服務嘅好多都咪埋眼簽

根本無？例如呢？

我求其舉個例子

食環處都可以日日查你黃店
你可以同我講依家都係
但我相信一定有督察係黃
當10個有3個
佢地辭左職之後 咪由一個月掃你7次變10次

你生活上大把服務離唔開政府
唔係你講無就係

退而求其次，唔講「違」
你總唔想睇公立醫院、排公屋見主任、申請學資等等個陣比人刻意刁難掛？

啲emoji係on9左啲
不過又好撚中point

差好遠wo個意思？
你中文閱讀攞u？

係架 你睇班權貴值頭講出口 劃條日期綫 佢可拎外國護照 你就唔得

就算真係勤力做，慣咗政府果種on9到乜都開file乜都要逐層逐層老細簽哂名approve哂先可以開得波嘅文化，出到去都唔會適應到

簽名死全家

見近排連登咁關心公墓園 不如諗下冷嘲熱諷之後有咩可以做

公墓園係港共幫兇 情唔情願下都係
港共逼佢地take side其實我地有位入

參考因航炒人 幾多公司識做PR 話優先請又轉行培訓
私人市場明言有路數 有機會提升拒簽人數 拋返個波俾港共

提議海外組織收集情報 簽左名既公墓園集齊港共內部資料
無論收唔收集到有用資訊 加深港共內部疑心都好

最重要 唔好俾香港人留於情緒反應停止思考應對方法 有好提議一齊講

我諗主要原因係香港人太有錢

睇招聘個時幾多人鳩衝都知啦。

唔簽最起碼由上年7月1日起至而家呢段時間份糧有機會要你嘔

你有冇諗過
行惡既人就算唔同左 最終都係會行惡
個事實唔會改變既係 政府要行惡既 你想佢益自己人派錢比自己人 , 定係自己手足入去做拎D錢出黎捐又好 食又好?

因為大家根本改變唔到 行惡呢樣野 係做硬
咁點解要益對家

連登仔出面幫中資打工搵錢就叫做賺緊藍圈錢洗喺黃圈
做政府就幫政權做打手

所以其實做落去都係要逼害番香港人，警察memo黎叫你配合做野拉人，你都要做，咁就有人因你受害。

我就辭咗職，因我有選擇，可以走，好多人無選擇。無選擇下自己做既野都要負責任，旁觀者都係罪惡何況劊子手？所以我理解樓主

除左自己，我代表唔到任何人選擇，只能講你做野要承擔後果，不論你覺得有冇選擇。

推

真野唔好拎出嚟講

18 萬，幾時先輪到。

算鳩數啦
你而加講都冇用
有冇人會唔簽之餘仲肯俾一個月錢走人

你講完啦嘛？公務員表示聽日準時番工

佢要咁做 無嘢可講

所以近排讀緊書 進修下 睇下有冇機會走到
先唔好話移民 離開政府都好

因為畫面好睇

又喺度講咩香港人
全香港700萬都係黃咩 你唔簽 有500萬人代你簽啦

又係35+ d frd...

你講開黃店就岩，近排有朋友生意頂唔順問過有冇興趣夾多份。問清楚個情況後，原來黑警有時搞下但唔係最癲，反而其他部門打落水狗仲落力，不過班人個個都話自己跟order做野冇拎棍打人跪頸冇問題架啦

同埋再強調又冇人恐嚇/起底迫你唔撈，做得就咪話自己暗黃又乜野手足咁難聽啦，唔通猶太人又會當納粹黨文官係手足咩

講咁多廢話
你首先唔好飲水務署既水，唔好出行路政署既街，唔好搭運輸署管既公共交通，唔好用政府infrastructure
唔好去康文街市買餸
有病唔好睇公立醫院
唔好用康文署任何設施，包括公園

一味用緊政府嘢，一味係到屌公務員稅都唔知有冇交過

食環街市*

唔簽既=對現況樂觀
簽既=對現況悲觀
其實唔需要shame人

講得好，真係唔好屌香港警察，有事真係唔好報警
啱聽嘛？

你會唔會睇得公務員太高

有骨氣有抱負都唔會選公務員做，識親十個有十個係入面hea

我同你都係同事，我唔會搵一千個理由去幫自己辯護。如果呢個世界真係有樣嘢叫「公義」，將來我唔介意攬埋上面啲賣港賊一齊落地獄。

如果呢個世界仲有義人，我真心祝福你

好難對現實樂觀

玩乜野膠

企喺高底屌鬼邊個唔識
垃圾
你自己有乜做到呀
黑警有問題咪唔做黑警囉
但仲有大把部門為緊市民服務拉埋落水屌埋一份
On9

不如你直接反駁

同埋消防都係公務員，既然咁多人咁樣屌公務員法，係咪所有自認唔藍既消防都要一齊辭職唔做

笑撚死，不知幾多部門齊齊出力打壓同路人，仲話公務員黃？條底褲呀

係，太多人家破，太多人付出太多，付出多既人怨公務員無可厚非，因為佢哋係絕對既得利益者。

respect樓主

政府資金來源係源自香港市民
香港市民一般立場 黃 中立 藍
黃絲入去打工，就係入依個pool 賺依三種立場既人既錢
前兩者 冇問題 第三係賺藍絲錢洗返入黃圈 仲好
所以黃絲入政府做點都贏

冇人屌你繼續做公務員喎，你地咪做囉係睇唔起你地向共產黨宣誓姐，你地選擇簽咪簽囉，好委屈你地咩

上面個垃圾post講撚到d野免費咁，我交幾皮稅嘅，咁係咪唔用得，唔屌得啊

黃藍是政見 僅此而已

做公務員係咪就唔可以有其他政見呢
甚至乎 警察都可以有其他政見

記得當時有個輔警警司爆料出黎 最後比人拉柒左

連登仔心目中
爆料個陣：佢仍是黑警
比人拉撚左：白警、手足

同依d人做手足？ sorry 恥與為伍
我只認同我地係政見「相近/相同」既人

唔想睇歴史書 可以參考netflix嘅東京審判

炒香港出生嗰班，一樣大把大陸人做。 人工一定由你哋畀，稅你哋一樣要照納。 咁有本事挑機，不如試吓乜政府稅同費用都唔好交啦！

又啱喎，個軍人送猶太人上火車果時應該都係咁諗
我德勢如破竹，差唔多佔領成個歐洲，所以聽黨話唔會有事

樓主有冇小朋友？

立法會個個宣左誓都係走狗

結婚宣左誓咪又係離婚

你都on9

唔駛貼, 啲撚樣都係想套你料

而家支共仲惡撚過納粹
你認清左事實未

完全同意

有接觸過政府工都知佢地係boss oriented
任何老細想execute既野
無論幾荒謬幾難做幾違背良心都好
deadline前都一定能夠死掂佢

當然唔係所有公務員都係咁
但10000個有9999個都係咁

當你係運輸處aco
要你岀tender整監控燈柱
你會唔會特登打漏野 / 做錯行政野盡可能delay？
當然呢度有前提係你有足夠智力 / 情報comprehend你做緊既野
但如果冇，咁其實同黑警有咩分別？
大家都係execute上級order
只係黑警做既野比較容易上鏡

所以唔好講到自己幾咁黃幾咁正義又乜又柒
為左份工同錢而選擇作做平凡之惡
最後只會得返條底褲係黃

連登仔出面幫中資打工搵錢就叫做賺緊藍圈錢洗喺黃圈
做政府就幫政權做打手

想問下你邊度返工?間公司黃唔黃?

有冇工務部門pro grade 辭職

on9 盟軍唔贏就唔會有大審判

姐係冇罪

想問下你邊度返工?間公司黃唔黃?

邊係乜鬼「連衛兵丶連登仔」，出嚟𨳒根本就係一班收阿爺錢有組織丶有預謀，拉一派打一派「離間香港各個群體」嘅五毛大隊。

好奇想問下私人工唔係boss oriented?

你唔做 大把人仆住做
港共大不了搵埋大陸人黎坐個位
你覺得咁樣好過而家？

今夕吾軀歸故土，他朝君體也相同

嘥氣啦，前日佢吔先大條道理講自己協助政權幾咁正確

扮瞓叫唔醒

呢個po最痴線係，當有公務員願意反抗，竟然有公務員出嚟屌番樓主轉頭叫樓主收皮，自己跪完就要人地都跪

醒未？
香港人嚟，點會有骨氣

想問港台RTHK嘅記者係咪都要簽…
咁佢地簽嘅話咪…

fact check 辭職？

但如果個德軍當時唔聽指令
可能已經即時死o左

而水唔係佢地 下水都會係 N仔都要簽

到你燒到埋身咪又係死狗
講就兇狠嘅社會垃圾

睇黎你真係閱讀u
懶得解釋 睇唔明由佢

唔好咁灰 自己都冇希望呢個世界就更加冇希望 我依然相信人嘅尊嚴同自由最終會得到勝利

記住哈維爾呢句：生活如常，活在真理中

同埋Trump 呢番勵志說話：
We will not break
We will not yield
We will not fall
We will not bend
We will never give in
We will never give up
We will never back down
And We will NEVER EVER SURRENDER!

係上年唔肯納稅同交政府費用被拉應該連0.1％市民都無，即係個個口講抗爭，但稅照交丶費照畀丶工照返丶學照返。 道德高地真易企

冷氣係手足
捉鬼又係手足
沉默又係手足

而家簽嘢都係手足
真係笑死
一盤散沙

之前話好唔鬥黃因為會少人合資格
而家真係夠晒多人喇

對得住自己 不斷檢討有冇做壞事就好

喺一個唔簽就俾人炒既情況下 係好困難
就算喺香港人所追求既理想社會 其實都需要有政府
唔好因為自己喺政府做就覺得自己係平凡之惡
重點係時刻反省自己有冇做錯事

中共驚政府入面有25 先搞宣誓
如果全部人都一齊簽 政府無換血
其實對中共黎講點都難搞過全部黃既辭職然後成班愛國大陸人入政府做

立法會總辭係因為留喺度真係無野做到
但留喺政府 仲可以有好多機會幫到手

同樣既招數 喺國安法下 中資公司 黨鐵等等好快都會需要做 未來係咪真係避到 好難講

唔好俾中共用政治潔癖削弱香港人團結既力量

你鐘意啦，唔通我同d鬼佬老闆摸酒杯底，一齊屌政府又要同你交代咩

我要走有幾難，拎埋份工走都得啊

我敬重你

唔好樓主，唔好自爆

呢啲審判一直都係bull9shit
咁佢唔做佢死又點計

唔係話你錯,但我覺得你諗得太理想
你查得第1次黃店你可能會內疚
查第10次黃店可能會唔開心
但查第100次,200次呢?
唔係個個人都可以不忘初心

你望下立法會而家點?
由港獨本土去到泛民個個都DQ晒
你每退一步,政府就只會行前一步
簽呢份嘢只係第一步,之後實有第二三四步
唔知你有冇聽過Foot-in-the-door technique
政府提出呢個要求畀你選擇簽或唔簽
你簽完之後政府下次又會再加多少少要求
好多人會覺得既然已經答應咗前面第一個要求
咁唔爭在答應埋第二個要求啦
如是者對方一直逐啲逐啲增加要求
(好多騙徒就係利用呢個方法呃錢)

當然,我唔係話勸人辭職
我只係想講每個人喺呢一刻都應該問自己嘅底線去到邊
如果簽呢份嘢觸及自己嘅底線,咁就點都唔應該簽
而唔係畀理由同籍口去不斷降低自己嘅底線

美國都淪陷 正義永遠無法伸張
柒婆永遠都冇報應

唔信咪唔好信囉，樓主冇必要俾證明

高汁& respect 樓豬

你聽日去政總企出嚟，同所有傳媒講「自己一個仙都會交俾港共，唔會交政府稅同費用！」。 你唔係咁簡單都做唔到呀！ 你點可以交錢畀港共咁畜牲㗎！

唔交稅嘅話，稅局可以直接問老細拎錢填數
你唔介意坐監都冇用

嗰時納粹德軍都好多人

美帝只係行翻前一步, 翻翻去精英控制所有事既奧巴鹿時代姐, 唔係未日
美帝出事, 中共自身既問題都係唔會消失, 保持希望, 等待時機 千奇唔好灰心

起碼唔你自己交！ 如果想企道德高地就去做！

已經屌左

又係呢d logic
唔交稅有法律後果
唔做公務員有冇

好心就去上班台出post啦
圍爐時事台打飛機呃正評有乜用

公墓畜：你班蟻民禁多嗲，有本事嘅話咪交稅丫！

好大嘅官威啊

真... 利益與道德面前 幾多人會堅守信念

你好似講得岩
咁應該在工作台貼返條link

邊個叫你返工啫 唔識炒散搵即pay工咩 咁咪唔洗交稅
仲比錢港共 只要大家一齊唔交稅港共邊有錢出糧請公墓猿呀
自己有冇為抗共盡力過

又係呢d logic， 要企道德高地，又話反政府又怕法律後果！ 拉咗連飯錢都唔洗自己搵㖭。

根本就係一大班死五毛分化𨶙！

擁護基本法，堅持 真一國兩制 係大家最基本嘅追求，對假一國兩制絕對反對。

而相信真香港人都係效忠特區政府嘅，就好似比干，魏徵呢啲歷史上忠勇見稱嘅大臣一樣，見到腐敗同埋唔合法嘅事就大大聲屌出嚟
唔通嗰啲李蓮英，安德海，魏忠賢呢啲淨係識擦鞋同奶屎眼既閹狗係忠誠咩

可以做自僱人士 咁咪唔洗交稅
或者直程唔撈 拎綜緩反吸港共血
冇法律後果喇掛

你肯停工停學咩錢都唔交，三萬pp無糧出㖭！

憑咩樓主要證明俾你睇。洗唔洗連登每個人講下自己之嘅野前都要send足夠嘅證據俾你驗證下先？

你唔鍾意信咪唔好信，你當你自己邊個？

精英定係媒體？
問題係媒體巨頭同中共關係好好

問人有無盡力，先講下你自己做咗咩豐功偉業畀大家聽下先啦！

以你文筆 應該係officer grade

好多人排緊隊等住簽名㗎
BTW我支持樓主

我唔認同嘅，原因華人宣誓當食生菜

簽完一份

下一份唔簽就可以追究翻你上一份虛假聲明
諗清楚呀

喱啲好多人都有做，捐錢都有。 根本大家就唔應該畀班五毛分化。

應該要有「去留生死兩崑崙！」嘅精神！

傻閪先唔簽 穩穩定定
你死你事啦 反正大家都係得把口

因為簽左1張野就會由黃變藍

尊重樓主

我了解而繼續簽

你又講得岩

講咁多做咩嘢呀
番去辭職最實際

情況咪同啲黃youtuber幫藍店賣廣告一樣
睇得順眼既youtuber就話佢地幫賺藍既錢放落黃圈有乜唔好
唔順眼既youtuber咪話佢地見利忘義

我相信好多人都明, 如果唔影響生計, 我深信有大多數人都唔簽, BUT ......

精英唔係我地理解既精英, 準確D講係貴族
而媒體就係新一批貴族精英, 美國既價值觀係由精英壟斷

出身最好個班貴族, 個D家族早過美國存在, 我唔信我地諗到既野, 發覺到緊危險佢地會唔知

exactly
時刻都保持住professional
覺得唔合理就唔好去做

冇錯，我就係講緊呢樣野

簽左點對得住手足

推
欣賞樓主

屌又㩒錯
推

而家連登真係恐怖
頭版已經幾個引戰分化

btw, 樓主既決定好勇敢

你不如講下咩情況下公務員先會被審判

贏果個係大晒
成班傻仔到而家比人判左咁多個都未明呢個道理
關送人上車咩事
你輸左呼吸都有罪 贏左殺人都無罪

你自己唔想簽咪唔好簽囉，冇人理得你咁多

收皮啦
公務員仲黃過你

一邊屌公務員條底褲好黃既同時，諗下有朝一日宣誓到自己，會點應對先
移到民嘅就最好，絕對salute，並且祝願大展鴻圖
但選擇留低/走唔到嘅，要向殘忍現實低頭，我都理解。係漆黑中等待希望。

不過我都好認同樓主，公務員包括老師要自己諗清楚自己做緊乜嘢，太過分嘅話，一係退，一係墮落。

事實係 成個世界要一齊接受默許支共擴張同反人權造成既共業
同二戰個陣真係一樣 有能力者既不阻止 最後就全球生靈幾千萬人命埋單

好多人都以無知擋箭 但不求知

如果非政府僱員 而份糧完全唔係政府收入支出任何部分
既非公營機構又唔係政府外判工作 顧問等等
憑咩野?

無法，人鬼難分。 通常越吹得慷慨激昂就越似鬼。

溫水煮蛙唔係第一日講
講撚左冇幾十年都有十幾年
香港人係抵撚死

同意
所以已經決定唔生小朋友
民主自由根本天荒夜談

你真係一個不折不扣嘅連登仔
叫人唔好簽字但係自己移民

如果政府要求大學生要畢業就要宣誓效忠中共
唔簽就連入學記錄都唔認 當dse 仔
有幾多個會quit ?

如果你係media
trump出黎選第一日就fake news前fake news後，咁佢地積怨好合理
其實同「藍絲與狗不得內進」差唔多，喺美國一半人眼中係民主既勝利黎

公墓園都係好多幻想 自己要宣誓想全世界陪佢宣

好呀 你唔簽多個位出嚟 我做呀

個比喻無限擴張無咩意思
你可以話總有一日用槍指住全港所有市民一定要簽
唔簽就唔止坐監直頭打把

呢d情況唔係唔可能 但根本不太存在取捨 用黎比喻今日情況都唔恰當

你唔辭職我邊有位份去做thx

收皮啦 懶係清高咁 打呢篇野有冇打冷震?

幻想唔緊要
但個幻想要有可比性 要係恰當比喻先好拎出黎
起碼好難有人真係唔做公務員就會餓死

宜家咩環境, 仲貼
好多人辭咗職就LOTR
又或者BNO5+1
有好多人都靜靜地, 到LAST DAY嗰日咪知囉

只係第一步

權力越大越腐化
佢哋在乎嘅係自己嘅花園別墅同財產定係自由？

Ching 型到爆
G持
但搵到新工未？

唔係取捨？可以打一世既工都唔係取捨
人地渣實飯碗搵食就係罪惡 自己學位就唔好拎黎取捨
唔怪得成日鞭呀乜生既訴求係返工

基本上係廢話
唯一一句啱就係簽之前諗清楚

會唔會你唔簽就可以光復香港？
簽咗香港既狀況仲可以點惡化落去？

同埋我覺得大家要認清一樣野
抗爭係已經完撚咗
前線已經俾人清算入罪
其他就雞飛狗走趕住移民
係呢個moment
張誓詞寫咩又有咩所謂

點睇
都做到咁樣要你簽埋先比你註冊又有乜難度
定你想講最多咪唔做會計師
警務處正式掌握香港會計師註冊大權

辭左+1

你有無睇清楚我講咩
我講拎槍指住你你無得取捨啊 有得揀咩

中呀
咁都睇得出
btw, 讚定貶

出賣自己靈魂 良心 道德

都係一種痛苦

睇呢篇野D討論就知港共幾成功

大把公務員護航撚將自己放到道德最高地

又用埋D不切實際既極端比喻去over justified自己既決定

老實講 家家有本難念的經 你簽唔簽本身我地都無權comment 但有d比喻抵毀埋outsider就真係帶頭分化 自己攞黎比人屌

你講既情況 可能宣誓係某個行業既入場條件 唔跪低就做唔到某個行業
但至少公務員絕大部份工種私人市場都存
你可以話私人市場比唔足薪酬 過程有取捨 咁就岩 但唔好拎D無得取捨既情況黎比喻 咁係唔恰當 亦只會令人覺得有分化之嫌

華完會真係閪中之霸，我屌佢老母

唔駛交稅，點交一仙？

一係移民 一係做順民 唔係可以點？

我第一頁先留緊comment叫班友敢做敢認
咪出黎呻扮慘

唔交稅佢地邊有得出糧

個件2毛來不要理他，連登多了很多2毛……

我講緊u 你就拉去打靶 講到咁死係咪唔想認會簽先

講得好好 應該要share去更多平台

行唔行惡係你個人嘅選擇，係個人正義觀嘅實踐
你無辦法以「個人力量無法改變政府/社會」為理由去證成行惡

正如納粹軍人唔可以以「就算我唔開槍殺人，都會有第二個人殺咗佢，咁不如等我嚟，仲可以袋軍餉去捐咗佢」為理由為自己辯稱

作為一個人，喺呢啲時候，可以做嘅只有衡量同選擇一個相對少惡嘅選項，呢樣係好個人嘅。例如你做緊柳記嘅，有機會要去折磨班政治犯，咁你捐出去嘅善好難會多過你幫手逼害嘅惡。例如你做民政處嘅，要去幫手逼害區議員，你嘅善亦好難會多過你作嘅惡。

原則上我鼓勵個人衡量，但係實際上大部份政府部門都會被用作逼害同政治操作，早走早着

學歷有無取代品?
公務員呢份工有無取代品?

可能呢個判斷都同個人價值觀有關既.
但我更相信同個人邏輯思維能力有關

美國二戰搞日本人集中營
史達林一開始點樣同德國deal瓜分波蘭
邱吉爾點樣喺德累斯頓炸平民
贏咗咪得囉

學歷點解無取代品

大家都睇家底既姐
個個口停手停點quit呀

跟
撈左12年
已遞信，不過無透露過會離港

所以話d 人自我中心係難溝通d
人地重視既野係可以隨便取代 自己重視既就無得取代

其實樓主都係講緊呢樣野咋嘛
難聽D講就係知恥近乎勇

再難聽D講
你又要叫雞又要貞節牌坊
而家誇張到自己做雞就話全部女人都係雞
有班真係好明顯做官做到傻撚左 與民為敵mode上晒身

辭左仲點有id...

呢兩年急速赤化，咁大個人自己諗啦

最弊有d人跪左但又好介意比人話佢跪

公務員份工冇取代品架
因為佢地辭左職就搵唔到第二份工架啦（佢地自己咁諗）

其實都係個句 好快全香港的人都要簽

偷換概念你咪認左佢囉
情況A係 你唔就範 單一僱主唔肯請你
同埋
情況B係 你唔就範 就會係全港資歷架構到降左幾個grade 公私營市場求職能力都下降

你個情況B實行左之後市場會唔會有調節又言之尚早
難聽D講根本就係無限FF去ove justify自己

我都係個句你要簽至於我唔會串你咩野
但唔好拖埋outsider落水囉

呢d咪叫自己攞黎柒
我無咬佢 佢自己衝出黎reflect自己個井底價值觀

一句啦 咁即係簽唔簽 grad 唔grad 姐？

我都廢L 時睇 次次講講下就長篇大論

確係好多現職為咗份工就扮乖簽咗佢，雖然佢地亦冇移民既念頭，但簽得一份就自然有二三四份跟住出台。如同溫水煮蛙一樣，簽到不能自拔。

可以討論
但"公務員"呢個概念既replacabiltiy一定係比較大
呢句唯一假設係 打工為求賺取薪金去生活
我諗對90%公務員黎講起碼唔會錯先

睇下邊面勝利啦
中共勝利你簽幾多都冇罪
相反中共輸左 你今日簽嘅野就會比人追究

利申 簽唔簽自己選擇

你講句唔簽，唔grad 我會真心敬重你
否則你講咁多 咪同簽左又要拎光環既公務員一鳩樣

試下睇多D書 學下proper d立論同舉例
唔好掛住J小子巴啦

收皮啦！
一，危言聳聽。打篇咁嘅嘢出嚟，理據薄弱， 居然夠膽死用世界大戰邪惡軸心政府去同現今社會相提並論。當時係打仗、係屠殺，唔好攞嚟比較做例子！尊重返當時既受害者。
二，點證明你曾經係公務員？甚至乎點證明你已經冇做？唔畀你仲繼續做緊公務員但出個咁嘅post去危言聳聽？

發誓這事情於聖經來講，是有力量的對象的

起一個真的誓言，對象就是神，以神作公正去起誓，意思是我做的是對得起天

如果是起誓時已經知道這事是虛假、或不真心
那是指著撒謊之人的父- 魔鬼起誓

後果是什麼我不敢講

起一起底明曬
我代表連登仔向今晚出咗去嘅人講聲

巴打心水清 唔似d天真嬌

真係咁想打爛仔架咩?
我唔駛你敬重 因為你敬重條線同今日公務員面對個取捨根本係兩回事 謝過了

你養人地屋企嗎？
香港人收入數一數二儲夠錢退休移民

華人

你有得走姐
代唔代表其他人有得走？
最好笑你一邊唔簽一邊離開香港
難聽啲講句 你地唔簽
就會請下一個會簽嘅人
同埋有啲人都要養家
講緊一家大細等緊佢開飯個啲
咁佢搵唔到工 點算？

利申 唔係公務員
淨係要養自己

遲下到唔簽收番間公屋, 睇下有幾多個人寧願轉私樓,OR訓街

歸根究底都係華人箇中性格太閪
最後都係自己害自己陷入死局

講唔出口唔緊要 真心希望有你要作取捨既一日

有咩分別
公務員可以出去做 ==》 學都可以出去讀啫
牛劍哈耶咪勁過XGU CHI U 多多聲

話 « 打工為求賺取薪金去生活 »
你估大多數大學生喺為咗張沙紙番工
定行research啊
心照啦

所以回歸支那另一個問題 唔關上面邊個做皇帝係咪一黨專政事
就係無左鬼佬掌舵 真係迫返晒華人社會D劣根性出黎
特別係既得利益者去到幾儘都要捍衛自己個種難睇食相 即係藍絲之源

成個歐美成個國家咪佢地後花園
好似黃子華咁講 建設社會, 係因為佢地數得出有半個社會係屬於佢地

無邏輯係度懶醒。依家講緊點判咩？人地講緊有冇罪呀！偷左野捉唔到個犯，個犯就無罪架啦咩？

講輸贏就仲差，你係唔係已經認輸放棄？係既唔該你借借。咁多手足付出咁多，你對得佢你住？我自己就點都唔會放棄認輸。

無是非之心，認同「勝即正義」既人，本質上就係689，就係何君堯，民主自由關Q你事咩，你入民建聯啦。

下 真係賭架咋

我為左型一下答你一句唔會又有幾難
我食言又唔會好似高官咁比你秋後算帳拎出黎笑
我唔回應你 就係想你知你個比喻係幾唔恰當 幾無討論價值
想你唔好咁自我中心 正面D面對返個topic同今時今日既問題

你見到我同你既差別未?
你同小學雞有咩分別?

上面幾個反映唔少所謂淺黃其實都只係羊群心態先跟隊稱黃
不過算啦同呢班尙書大人泥漿摔角係冇意義

大家可能同路
但背後目的未必一樣

條友個hypothetical setting我係假設左外國讀完書返到香港 唔簽都無人認

其實都證明左佢個scenario係幾唔實際 淨係我同你兩個人界題已經有唔同理解

仲講團結未免太天真
之前多次罷工行動就足以證明係生活壓力影響下香港人係唔會團結到 只有少數人會願意犧牲個人利益 最後亦變相無力左右大局
Btw 本身幾認同你講既野 同埋幾敬佩你辭職呢個決定 點知原來係因為你決定離開香港 個感覺就變左好似只係因為你有能力選擇離開先講到呢番說話 無論點好都祝你去到外國可以順順利利

共狗要試人忠誠點會不斷要同一個人簽名咁簡單啦
大把野可以做, 包括要佢地幫港共做黑手套, 篤身邊既人....

所以話罷工同工會戰線輸
唔係講悔氣說話同否定攪手付出

而係我地輸左底牌 比對方知道知道香港人既底線
真係輸到仆街

路西法效應真係講到口臭
你做做下契弟就不能自拔
最後黨叫到你老豆老母老婆仔女都會殺

good ball ching, I am sure you won't regret.

分別就係你只需企硬話個比喻唔恰當就可以逃避呢個假設問題然後繼續向切身面對呢個問題既人指指點點

留名睇一堆連登公狗屌撚柒樓主

我鐘意你最後個句
好多所謂同路人其實價值觀根本唔同
睇"自己做雞就全部女人都係雞"呢班已經

其實係國安法下
你唔簽但係都係留係香港
我覺得分別唔大

應該考慮移民定簽名

真
樓主辭職唔係因為「平凡之惡」
而係因為我要移民
件事本身無問題嘅
但樓主走咗再屌留低嘅公務員有「平凡之惡」
唔想有「平凡之惡」就走啦
虛偽到

起一起你個底，發現終於俾你攞到隻靚牌，仲唔有咁大分化咁大？我係你就唔加密喇

正常情況之下認同你嘅講法
不過打緊仗就要無所不用其極 我地嘅敵人都係咁

我地要有本心 但只係使自己係勝利之後唔會變成我地嘅反抗對象一樣

善良只係留返俾手足就夠

如果德軍贏咗 佢地有罪但可以逍遙法外 就同而家嘅黑警一樣

歡迎理性討論

林鄭同你講grad 要簽果陣會唔會同你辯駁咁多野

Pish

你小學雞我咪當返你小學生咁回你
你話唔係比喻呀麻

你個情況 我真係答你唔到嘛 其實你問正常人都答唔到
當到時有班真係唔肯簽 咁市場會唔會對大學生 同資歷架構兩個概念既要求同定義有調整?
市場又會唔會有調整?
我要知道呢d野先可以同你分享我到時會點揀
唔止我 一個正常rational既人都係要based on多D資訊同埋perception 先會決定架架麻

答到你條友都係呃鳩你懶型架咋傻仔
咁在意一個答案做咩撚
而家求婚呀?

無惡意同你分享下 我畢業十鳩幾年 唔敢講事業有成 但都叫私人市場中高層 收入不差於公務員中位數有突
我點代入你個取捨到啊哥仔?
你既然話唔係比喻 我就只係回應你呢個scenario 你唔好又同我generalize去第樣野啊拿

wa diu tldr

會團結既話，200萬人日日罷工都可以罷到贏啦，仲會搞到依家咁咩，仲未計有500萬人等緊簽名

Respect樓主

集體辭職都無用，佢想搵啲藍絲黎做唔難
無香港人肯做都無用，佢會運啲"大陸專才"黎做
香港咩制度都無曬，佢地想點就點
自己汁住生先
唔係叫大家咩都唔做
但自己諗清楚
我就寧願你地番工捐多啲比星火

利申唔係公務員
唔是港豬

咁咪乖乖地收聲囉
時事台要回呢D認真文就學下立論同閱讀理解先
no offense

我上面已經講得好淺白
當你係小學生都聽得明

respect呀，我今年都考到正苦，
都係因為要簽聲明，考慮左半個月最後都係唔入
同期有3個同事都考到仆到入去做
仲要個個黃
我成日覺得自己好似放棄左大好前途間唔中都會後悔
但我做人都有啲原則，最後都reject左
個種忐忑唔係個個明
所以見到你辭職真係敬佩
希望你去外國有好發展
btw打算去邊

其實真係唔洗諗到咁複雜 我只係想提出當你重視/經營左好耐既野面對呢份聲明你會點抉擇

ps
你d 無惡意同no offence 真係好撚假可以慳返

處理囚徒困境，要諗點樣 turn the table, 點樣game the rule
無例如。要situational 地食腦

哇屌d正負評咁嘅,睇嚟連登真係淪陷左
依家直頭5毛同手足係各估佔一半添真手足係咪比人拉晒?負評班5毛啊

我打算去英國呀
其實好多人見到我去移民就話我有條件
其實我既條件就係在香港咩都冇
冇層樓綁住
冇小朋友
爸媽，我放得低俾我兄弟照顧
錢，我真係唔多，唔過100
唯一有既，只係勇氣
同好好既女朋友肯同我一齊走
我甚至連英國都冇親戚
仲要係未去過

我相信我咁既條件
好多公務員都俾我好
我咁講，唔係話我好型
而係唔想俾人話因為移民而quit

另外，我冇屌簽紙宣誓既同事
叫佢地唔好簽，好似我咁resign
只係提點佢地應該set條底線
如果政府一過左條底線，就應該拒絕

對我黎講，呢份野已經政治凌駕左專業
泛事都以黨為先
嚴重干涉做既決定
仲要龍門任佢擺
所以唔簽

啱,寧願留返有用之身賺政府錢去養黃色經濟圈

正評比ps

簽左（出賣左靈魂畀魔鬼）既 基督徒 / 天主教徒 公務員

冇資格再 返教會 / 信上帝

有幾諗得複雜?
咪就係It depends
depends咩呀?
depends 你所講既"經營左幾耐"
depends 重視既野有無replacement
depends 重視既野 係一份工 定係一個social status 有無satisfaction
如果你講既重視之物係我既親人 一段關係 我又點一概而論答你?

我唯一肯定既答案咪就係 如果作為公務員 我唔會簽
因為我知道我唔做公務員都會搵得返而家呢份工 而呢個fact係已經realized左.

咁講你會唔會信呀?
如果你信 你應該respect我掛 我估 咁END得喇
如果你信 咁你舉個例子我咩答案你更加WFC先岩喇

其實講到尾 咪就係 錯就要認囉 有幾複雜

職員證呢？

講還講做還做，可以分開，人地都係咁啦

樓主證明咗有咩好嘢輸？ 都咗辭職
仲要證明都唔一定要show樣名no.
我習慣做野要fc

你都cls要我慢慢估你大爺覺得邊樣先貼題

你以為公務員簽左就完咩，我肯定第時係所有要拎牌嘅工都要簽類似野，分分鐘連保安牌都要簽
要時咪得返無業人士可以反抗

都幾肯定banality of evil not applicable

我支持公務員手足任何決定，眼見而家全世界為咗利益無視中共反既人類罪行，做唔做都影響唔到政權，你唔做盞益其他藍絲港豬

我係公務員，
都係建議簽
因為遲下各行各業都要簽，
根本唔會有分別，
除非你話離開香港

唔入正苦，海闊天空
正苦工=好，只係係啱啱出嚟做嘢果十年有so
之後？你還有競爭力嗎？有鬥心眼界人脈嗎？大家相信你的能力嗎？

To me it’s a pretty dead end.

不分化 不割蓆

呢六個字幾耐冇聽過

估咩野啊又?
而我成個討論我就晒你
我話你比喻唔恰當你唔認
我淨係回認你個so called例子
回完你又draw唔到咩conclusion
我even話埋你聽我係公務員我會點
你又唔理我

咩都回應晒
你自己prove唔到自己論點
咪乖乖地去教教豬囉

唔使分黃藍啦香港人不嬲都係閪
香港人只可以共富貴唔可以共患難

咁多嘢講，加密做乜呢？

真係好中，又要簽，比人笑又要出嚟撐
仲要屌番唔簽嘅人，話人搞屎棍，奴性重到痴撚左線，自己想簽咪簽囉

同埋有啲公務員真係好痴線，成日以人工掛帥，覺得自己人工真係高一大截，然後話人唔抵得所以屌佢，真心出去望下啦，5/6萬甚至3/4萬喺出面真係唔太難搵

根本你自己個FF就係極其簡單
就係
如果非公務員面對類似情況殺到埋身 就一定會選擇沉默 大家都一樣 沒有誰比誰高尚

而我話你聽情況唔係咁一概而論
如果你簽唔緊要
但唔好盲目FF體制外面既大家係咪都會跪
既無意義 亦不現實

完啦 反正再講你都prove唔到任何野
唔知話你個trap太雞好 定你真心膠好

2019到而家，你覺得喺2021唔簽就代表你係好人？

呢種人我平時係公務員post真係見一個屌一個
上面條友都差唔多 不過見佢未動粗 係蠢少少咁 我已經好客氣

你講到明quit 左都搵得返呢個人工唔會肉痛有咩取捨呢
我鳩知你邊樣先肉痛先要取捨咩 長唔係實中架

正評
btw留係香港遲早各行各業都要簽

之前公務員罷工我都有罷
（當然失望，但我亦預咗）
亦都參加左公務員工會，
但我都主張簽，
因為我根本冇得走，
屋企人又係度，
亦都冇咁嘅資金、學識去移民，
你話我會唔會放棄抗爭，
心入面梗係唔會，
（其實都有過幾次差啲被拉既危險）
而家都係忍住，
好撚老實，
我都唔知可以忍到幾時，
真係每一日都唔開心，
無奈都要生活生存

照你講法，除非你2019年6月就辭職，否則你一路都係支持緊政權

十四萬人齊解甲 更無一個是男兒

能力有好大部份係來自你自己既自信
你唔試過走出體制 你就唔會知你係咪搵得返差唔多既renumeration;satisfaction or combination of above

我話我個fact係realized左只係我想證明比你睇我所言非虛 唔係連登仔9up自己50k
但唔代表如果我係公務員我唔會面對呢個uncertainty

只係given the above 我同你講
我面對呢個uncertainty一樣會選擇唔跪
咁你信咪信 唔信咪由得你

我論點真係好簡單架咋
就係
作業政府員工 你自己決定同取捨係咩野 我唔會過份評論
但你都唔好去亂咁infer 體制外面既人係咪都要有呢個選擇
因為既言之尚早 亦不實際
特別係 香港公務員根本係一個close到無得再close既體制 同出面既世界係無咩comparaibltiy
明未?
明既應該就可以完

正皮俾你quit

唔難搵，
你睇下入息中位數先啦，
同埋如果份人垃圾/中下水平，
係咪咁易有5/6萬
入面唔使開ot都已經屌打出面

好似你呢種公務員就真心欣賞啦，起碼面對現實，唔似上面嗰啲，一黎就起鋼加勁多excuses，仲要屌埋樓主

真心，難得你有空閒時間，一定要去學下野增長知識，專業資格就更好，無論將來走定留，出去私營定點都一定有用，btw有啲嘢唔需要講就咪講，加油

巴打真公僕

某程度上睇連登接二連三公務員討論就知
佢地D論點真係不離個幾點 永遠透過瘋狂假設出面發生咩事去捍衛自己
有時overpaid又唔認 效率低又唔認 而家自己跪左又屈人出面遲早都會跪
公務員呢個體制 真係好易令人思想都腐化埋
呢D清醒例子(同樓主都係)真係好難得

其實都冇得唔面對現實，
我都有老母要養，
有阿，近排報咗d課程讀，
而家都盡量慳，
儲夠錢，又有技能，
希望仲有機會走到啦
（唔太睇好）

算啦
為左份鐵飯碗 佢地屎都食得啦

你低人工咪辭職

我d朋友，口口聲聲話黃，最尾都簽

當然係存在取捨啦
奈何要簽既 都完全理解

其實可以同另一半過去重新出發都係一種浪漫
英國其實算係咁，係食野差咁啲，但起碼文化，環境，甚至係將來小朋友既教育都會比較好

希望你既勇氣能夠啟發更多同路人，再一次respect

其實入去就無講呢啲專心打好份正苦工刷腦細鞋
有無競爭力再唔係重點
我考到個post最後跳到既point亦係我係私人市場呢一世都唔會搵到既
加上我唔再係後生仔，競爭力已經低，所以正苦係非常吸引
不過唔緊要啦，我都已經reject左過左四個月，life goes on

判個德軍有罪係因為德國戰敗

咁你講到林鄭唔會搞到你就無假設餘地既 我都無野好講啦
照咁既講法 公務員安安份份 中共呀國安法送中條例之類其實都無咩影響到佢地 做黃絲出去衝就真係笨柒

多數係會簽，再死口唔認自己有簽過。假如真係好似德軍咁比人追究，真心鄧你開心添自己生死有乜所謂。

no big deal啦
Point 32都Reject
唔好以為自己蝕左，而家做公務員唔係冇風險

請教 咩情況先會被追究

政府倒台掛。

邊個政府倒台

唔計驚冇得移民呢樣野，我唔覺得而家公務員簽同唔簽有好大分別

政府由日日係電視台澄清fake news（奇怪女聲）
到而家融入連登帶風向
每一分鐘都進步緊
反觀連登仔
仲係度笑政府無進步守舊

Agger
睇在公務員手足份上，大家原諒政府好冇？

講得好岩 其實上面既論調用黎說服’淺黃’係好有力
有咩位置可以反駁我都懶得講
睇我我地自己有咩信念
堅持自由民主既話 自然會諗通
唔係既就諗唔通

都無話過唔比你假返
假設都要恰當貼題 要有助討論囉
更加唔可以借呢d假設去抹黑街外既人囉

講白D公務員宣誓呢件事 係今日 都係全港最大老闆要員工表示忠誠 誕此而己
無人話是但一個香港人可以獨善其身 亦無人睇少港共支共維穩既決心
但你唔可以用d 極hypothetical既例子再去further assume到時絕大部份香港人會點點點 從而去comment on你(or anyone)作為公務員 今日面對呢個事實所做既決定
因為呢d根本唔係今日情況 呢個subject issue既reasonable extension

既然我無將警棍延伸去手臀 咁你都唔好屈我用對波襲警

再附帶解釋你送中個例子都係唔恰當, 因為送中事件全香港人都係受影響既stakeholder, 包括公務員
今日你地宣唔宣誓 我閪少少可以完全唔關心 唔會直接影響到我

簽個名姐，咁多位聰明嘅公務員自行判斷啦
正如我之前都出post支持google，今日都要同google高層割席，唔通同google入面受政治逼害嘅真手足割席咩？

但私人工要做好耐先pt 32

岀面撐到幾耐無人知

呢篇野內容唔會令佢地放棄份工，講真佢地最多咪唔出聲，你要佢地放棄喺動物園好食好住而要出去弱肉強食，唔係我地局外人講到咁容易

問題係 納粹政府嘅公務員曾幾何時好似香港嘅公務員作激烈嘅反抗 平凡之惡嘅理論未必適用於香港嘅情況

我到而家都唔明白點解外國要對香港人黃嘅要求咁高 對共匪卻如此寬容 佢最好用同樣嘅力度打擊千千萬萬個慢慢周 華為太子女事件一定唔止一單 現時喺枱面嘅只係冰山一角

你將一個現象講成定律，可笑可笑

我邊有講係定律？
你飲醉酒？

2014年嘅教訓就係要避開政治潔癖 又唔俾衝擊又捉鬼

「你做做下契弟就不能自拔
最後黨叫到你老豆老母老婆仔女都會殺」

香港個勞工環境的確惡化得好緊要 特別係自二千年之後工運衰退得好緊要 睇返八九十年代真係好勁

2020年衝左，然後呢？然後很多人便沒有然後了

麻煩唔好幫政府講好說話

冇人應該因為暴政國安法而要去作出簽署宣誓 無論係何許人也 呢種言論俾咗暴政合理性

簽完搵錢移民
拍拍籮友走人
唔會理仲係香港嘅人會點仆街
人血饅頭就係呢啲

贖罪券唔能夠將人從地獄帶上天堂 係俾咗有救恩嘅人減少喺煉獄嘅時間 呢個就係贖罪券嘅原始定義
所以我成日覺得用乜鳩贖罪券形容色黃店簡直不倫不類 成個比喻都唔恰當

最慘所謂骨氣嘅虛名唔能夠造就香港社會 睇唔到對抗共嘅益處

連登仔視手足太廉價

下 樓主話自己係公務員就係想加強說服力
證明唔到 你講你係公務員把撚呀

咁本來手足就應該要分布喺各個階層各個位置我感覺成過2020年就係目擊住2019年嘅抗爭信念崩潰

其實呢個moment個個都雞飛狗走自顧自理
你估仲係年半前兄弟爬山咩
同路人呢d說話就止於此
有能力就移民 無能力既就做順民 逆來順受
暴民就一早比人拉晒

繼續保持避免政治潔癖

林鄭柒極都會有進步

2020年鍵戰勇武話14年失敗左
所以行佢地個套 結果死得更慘

納粹黨文官同猶太人大戰前有冇共同抗爭嘅共同回憶 你搵一張新聞報道俾我睇

關咩事 係林鄭自己想全世界宣誓

樓主
收唔收到風唔簽除咗辭職外
會唔會有被港共黑名單進一步迫害？

你永遠唔會知 佢要黑就黑飽佢

無一倖免

你自貼你個樣遮眼先，你唔貼我點知你係咪機械人？

一句講哂，簽左既人其實都無資格指住黑警黎鬧

因為當你地而對相同處境時，你地都會做同一個決定（為左份工/頭家，惟有聽上頭order...etc）

正，又多個位

簽完有事個時咪話係歷史文件囉

是撚但啦
大家都係為錢姐
要知道claim自己係黃定藍都係攞下光環 抬高自己價值
係錢面前根本人人底頭
唔好再同我講咩骨氣 咩抗爭精神

都係個句 革命不是請客食飯 繡花繪畫攞光環
係要有整個階層犧牲既覺悟

係好唔啱聽 但香港呢個地方就係咁

做乜唔簽博炒攞多一個月

唔辭職果班真係死全家

駁5刀😂

鬼唔知媽係女人咩 當初全港一齊罷工贏咗添啦 全民勇武 贏埋中共添啦 點解無人做 咪同一個原因

遲啲ngo 都要簽嗰陣 你估又個個會辭

唔好亂貼啊 信封就得啦

相信好多人都會走
但大前提係要搵到工先

手文之誤—》⋯⋯講「自己一個仙都 （唔）會交俾港共.....

美國咪一撚樣假民主

巴打支持你

政府好多前線好黃

你識諗過個戇尻樓主好多

樓豬應該乜都冇
所以話簽就簽

個個都係移民就大大聲話唔簽
無人係唔簽留係香港

最保守估計宣誓開始計 未來DQ你 你做幾耐嘔返幾多人工出嚟
白做? 係咁㗎啦 邊個叫你宣誓
(佢屈鳩你違反誓言 你可以點? 同政府對簿公堂?)

At least to a greater extent not

納粹都係 萬能key excuse

屌講經咩
識諗咁多野一早有骨氣咁離職
講到尾咪又係貪政府工可以hea可以安於現狀
叫班人奶賊婆鞋底佢地都肯架啦

建議你搵番Hannah Arendt 本書黎睇 正正就係屌你呢樣野

宣誓會唔會影響移民 都係未知數 考慮下個人家庭責任同能力 再睇自行決定

某部分人話黃唔做中資 黎反博黃都可以做政府 咁係你當政府工係一份工only 工僕係應該服務市民 做既野同民生有關 係比一般私人多重責任 除左向你supervisor交代 仲有向市民交代。

一乜句啫on9 就係話你問錯野

無圖無真相

巴打好型

拜登萬歳～左膠萬歲～

真
不過連登唔容許真話

你咁講，即係中共都一樣姐，中國咪又係一直都係班貴族話晒事

美國既核心價值已死，無講錯喎

如有相證明樓主係公務員更好

雖然我唔係公務員
不過比著係我應該都係簽

有人可能報考左好耐先做到
唔係話放棄就咁易放棄
唔知自己仲可以轉咩工
仲要呢家疫情失業率高企

心理上每人都覺得少我一個唔少 多我一個唔多

btw 做出辭職決定既都值得欣賞

認同樓主
一早已將所有公墓園同狗睇齊
最撚好笑嘅係身邊啲EO/海關/入境/消防不斷話自己同狗唔同 自己好黃 不斷合理化自己加入政府 講到底咪就係為自己利益 又想享受公墓園福利 又想拎埋光環 最緊要就係唔想身邊啲朋友排擠佢
呢啲撚樣 衰撚過狗

有競爭既地方就唔會有平庸
有錯誤認知既人我覺得都係無產階級 無生產力既階級
如果有競爭既地方都有平庸既人, 姐係話依班平庸既人已經係最TOP個班
當然飲茶叫雞上床靠關係協商產生出黎既另計

入職point32我都reject

呢知時勢仲做緊公務員無諗過辭職果啲可以絕交啦
仲當係fd咩

仲係度講理想
無錢開飯睇你仲講唔講理想

其實簽既人,已經思考左,就係為左政府工既人工同福利。

食得咸魚抵得渴,真係會唔知,做得政府既都讀過書,都係以利為先,佢地係犧牲市民利益先會變低能, 根本唔洗為佢地擔心,亦都無得勸。

聽聞非合約公務員都要簽, 教畜都要跟教畜局指令, 可能遲早都要簽

true

跟住有班仆街叫你唔好割同分化

respect

諗起前排開電視重播監獄風雲
成班犯罷食投資煙仔加價
多人反先有用

你放心，大撚把

如果黎生睇到會點

push

之後公務員個個簽左同人講無簽就得，大家鬥賴皮。橫掂都無人証明到

嗰個擺明中學未畢業
你唔使嘥時間打咁大段野
因為佢唔會同你認真討論

成班為批鬥而批鬥
走果班放棄左香港唔提了
唔走既點算？黃既公務員比人批鬥到唔做得之後剩低只係紅底既，到時全個香港留底既人就比人瞄撚準曬個柒頭

委任證呢？你話係就係？

新工會都唔撚敢入 就係睇死你班公務員會死死氣地簽
工會夠多人佢敢搞呢啲小動作咩

係 晒鬼我時間

NGO / 資助機構都幾肯定要簽

藍絲：你地快啲辭啦屌，我仲喺waiting list排緊隊

咁巴打你本身叻

宣誓既公務員就係人民公敵，共產黨隻狗，得閒打去各部門電話屌下狗就岩

😂😂😂

英國遲早都跪低 移民都無意思講真

搵少d錢唔會死人
公務員一樣有風險，可以沒收人工

有無人諗過宣完誓要篤灰，唔篤會係犯法，咁點呢？

我屋企岀生麻麻。有pt 32 加長梁，父母實叫會入去做 私人工做到狗咁50k 已經係叫manager , 但政府70k 都可以做簡單野

而家邊有長糧

MPF行左21年，仲提長糧都知你戇鳩鳩

同意
都係出份糧聽上頭講打壓下香港人
搵夠咪移民囉

公務員既強積金都唔同啦

你永遠5%同
3 年 以 下 5%
3 年 至 18 年 以 下 15%
18 年 至 24 年 以 下 17%
24 年 至 30 年 以 下 20%
30 年 至 35 年 以 下 22%
35 年 或 以 上 25%

首先，非常佩服樓主嘅勇氣同風骨
小弟在此向樓主跪拜

Btw，睇呢個post真係好好笑
好多連登仔居然話因為要養家呢D因素可以支持同體諒果班「好黃」嘅公務員簽字宣誓並效忠港共。但又唔見你地話體諒黑警要養家而奶共？兩者有咩分別？一樣係出賣靈魂畀魔鬼？

樓主講得好，平庸之惡同根源之惡都係同罪，因為你道德同良心下有選擇，如果宣誓效忠魔鬼都支持咁你地同支持黑警無異。你班體諒撚唔該望下「紐倫堡第四原則」

原則四規定：「依據政府或其上級命令行事的人，假如他能夠進行道德選擇的話，不能免除其國際法上的責任。」
這一原則也可闡釋為：「『我只是服從上級命令』並不是正當理由。」

唔簽你出糧比佢地？你養佢地？

全香港罷工就最撚公平。

高勁多

黑警無得撈你出糧畀佢地？你養佢地？

咁學咩人屌黑警？黑警都係要養家

辭職係傻仔

一定係霸住個位

等機會有變節推翻既籌碼

忍辱負重

咁不如去加入黑警
還掂行惡都改變唔到

你邊位呀
為左證明比你睇而令自己陷於未知既風險
好撚大枝野咁喎

其實公務員同黑警無咩咁大分別
唔夠人 會係其他部們借人
eg特務警
大家根本under同一個老細
只係所謂既title唔同佐

樓主好嘢！
手動正評你

你好撚柒